一圖解釋油的供求格價

粉紅色線＝supply curve
藍色線 ＝demand curve

原來supply demand 的 equilibrium 位係A點，格價較高

後來經濟收皮，無人買油，demand curve 斜度下降，而就算OPEC減幾多產都冇用，即管supply curve向左移，但個新的equilibrium 位已經去左B點，價格始終都係低

結論：一日經濟運行無好返，唔好幻想油價可以實質企穩上返（短炒幾蚊就另計喇）

利申：小弟唔係major econ, 只係借supply demand curve吹下，econ 高手歡迎指正

抽象派

點解 油價會咁影響個股市？
銀行 借咗好多錢比掘油公司？

小兒麻痺?

Hehe.. 幅圖係hea畫左啲，但個logic希望有人明

仆街 竟然睇得明

環環相扣

1. 實有唔少基金portfolio炒油，油插，要沽股補 margin

2. 油公司價值跌

3. 你講都係arm

4. 油價實際反映目前油使用的需求，冇人要油即係冇公司用油，代表啲公司都唔係好operating, 公司唔operate, 即係生意少或唔好，冇收入，即業績唔會好，再一路推演落去，股價點會好？

Haha

清比啲耐性睇下個解釋先啦

對唔住，第一眼睇圖
真係以為你玩膠

唔係嫁。。。。

真心講解

同埋油既demand 間接反映左經濟情況。

你做咩行業都好，你條value/production chain好少全部係同一個國家生產。點都有d原料係入口既。e.g. 手機/食材/水，而呢d出出入入都要船/飛機(hence demand on oil)

因為油價下跌，再加上油既supply係OPEC+控制，反映左今次係由demand driven既下跌。d人再倒推，就得出其實經濟唔係想象中咁好。

呢個只係講緊油價同股價係correlated 但唔係因果關係 (causality)

sorry 又中又英好難睇

Supply curve ok不過呢個好似係shift in demand (成條curve郁) instead of change in elasticity?

On9 關 demand elasticity 咩事 d跌成條左移架 你話有能源取代石油就話關elasticity 事唧 同埋就算當你假設啱（根本錯晒concept) 只要s減到去一定數量 個價一定可以等如或高於舊價 中一開始重新學過啦

又好似係

又好似係，多謝指教

咁應該係解釋左有頁岩油之後（substitute), 令油冇再咁in elastic?